\section{Patientenaufteilung}
\medium{???}{\variablen \verzweigungen}

\subsection{Level 1}

Sie schreiben ein Programm für eine Station eines (sehr kleinen) Krankenhauses, welches eine optimale Verteilung von Patient:innen auf die verschiedenen Zimmer der Station vorschlägt.
Dabei kann im Code die Gesamtzahl der Patient:innen als \code{int} Variable festgelegt werden.

Die Station hat die folgenden Zimmer zur Verfügung:

\begin{itemize}
\item 2 Zweibettzimmer
\item 1 Einzelzimmer
\end{itemize}

Eine optimale Verteilung sieht so aus, dass möglichst wenige Personen sich ein Zimmer teilen müssen.

Stellen Sie die Zimmer und die resultierende Verteilung grafisch dar.

\imagebox{\img/patients01.png}{100pt}

\clue{Es kann helfen, wenn Sie sich eine fixe Strategie überlegen, wo Patient:in eins, zwei, drei, und so weiter einquartiert werden sollen.}

\subsection{Level 2}

Ihre Aufteilungsfunktion aus dem ersten Teil hat die Patientenzufriedenheit in Ihrem Krankenhaus so sehr erhöht, dass die Station die Lizenz bekommen hat, auch Quarantänepatient:innen zu behandeln.
Dafür wurde das Einbettzimmer zum Quarantänezimmer umfunktioniert.

Die Verteilungsfunktion für die Patient:innen muss sich jetzt natürlich auch ändern, da keine anderen Patient:innen mit Quarantänepatient:innen in ein Zimmer kommen dürfen.
Wenn mehr als ein:e Quarantänepatient:in aufgenommen wird, darf dieser jedoch auch in einem der normalen Zimmer untergebracht werden, so lange dieses noch frei ist.
Für die normalen Patient:innen gelten immer noch die gleichen Verteilungsregeln wie vorher.

\imagebox{\img/patients02.png}{100pt}

Fügen Sie eine weitere Variable für die Anzahl der Quarantänepatient:innen ein.

Ihre erste Aufgabe ist es, mit der Funktion \code{println(str)} eine Warnung auszugeben, wenn zu viele Patient:innen aufgenommen wurden. \\
Wenn Sie das geschafft haben: Ändern Sie Ihren Code so ab, dass die Quarantänepatient:innen und die normalen Patient:innen für jede mögliche Anzahl beider Gruppen richtig verteilt werden.

\clue{Am einfachsten lässt sich das Problem lösen, wenn Sie erst die Quarantänepatient:innen unterbringen und dann separate Verteilungspläne erstellen für den Fall, dass Sie keine, einen, zwei, oder drei Quarantänepatient:innen haben.
	Denken Sie dabei daran, dass ein \code{if} auch weitere \code{if}-Anweisungen enthalten darf.}
